Найдите зависимость скорости тела от времени $v(t)$, если его координата меняется по закону:
\begin{enumtask}
	\item $x(t) = 2\unit{м/с} \cdot t - 1\unit{м}$
	\item $x(t) = 1\unit{м/с}^2 \cdot t^2 - 3\unit{м/с} \cdot t + 2\unit{м}$
\end{enumtask}
\answer{
	\begin{enumtask}
		\item $v(t) = 2\unit{м/с}$
		\item $v(t) = 2\unit{м/с}^2 \cdot t - 3 \unit{м/с}$
	\end{enumtask}
}
\tags{8, 9, равноускоренное движение, кинематика}